\maketitle

\section*{Inleiding}
% Sinds 2019-2020 zijn er bij informatica nieuwe minoren: wiskunde, verbreding en business&innovation. Dit vak maakt deel uit van de verbredingsminor.
Elektronische basisschakelingen is een $3^{de}$-jaars OPO voor zowel de burgerlijk ingenieurs, als voor de informatici met minor verbreding. De cursus is echter volledig gericht op de ingenieurs in plaats van op exacte wetenschappers en bevat dan ook weinig bewijzen, stellingen, definities, volledig uitgewerkte afleidingen of exhaustieve voorbeelden.
Wel kan men hier terecht voor onduidelijke afleidingen, niet verklaarde termen, inconsequent gebruik van symbolen, laagkwalitatieve tekeningen, foutieve berekeningen en gebrek aan overzicht.
Bovendien bevat de cursus niet alles dat men moet kennen voor het examen, bv. Blackman.

Deze handleiding dient als hulpmiddel om je voor te bereiden op het examen, zonder het vak volledig te moeten begrijpen. 
De handleiding vertrekt van het idee dat de structuur van het examen jaar na jaar hetzelfde is, maar garandeert natuurlijk niets, want soms is er een vraag - vaak de laatste - van een andere vorm die (nog) niet opgenomen is in de handleiding.

\section*{De Auteurs}
De auteurs begrijpen het vak NIET en zijn dan ook niet verantwoordelijk voor gebeurlijke ongevallen en herexamens.
De ervaring van de auteurs steunt hoofdzakelijk op het veelvuldig afleggen van het examen.

De lezer wordt uitgenodigd om de auteurs op een pint te trakteren in de winabar als men denkt geslaagd te zijn d.m.v. deze handleiding.

\section*{Structuur}
Elke mogelijke vorm van examenvraag wordt behandeld in een eigen sectie. Verdere uitleg, inzicht en voorbeelden vindt men in de Appendices.

\section*{De Aldi}
De handleiding behandelt jammer genoeg niet de prijzen van de transistoren, condensatoren, weerstanden en andere componenten, zoals regelmatig aangehaald door de professor.
De auteurs hebben de Aldi uitgebreid doorzocht en hebben de voornoemde componenten daar niet teruggevonden (mopje voor de mensen die per ongeluk naar de les zijn gegaan).

\section*{Opmerkingen}
De handleiding is geschreven door twee studenten die het vak amper begrijpen.
Dat brengt met zich mee dat er fouten, onvolledigheden en onopgeloste vragen zullen staan in de handleiding.
De lezer wordt uitgenodigd om errata, constructieve feedback en oplossingen door te sturen naar de auteurs via \underline{\href{mailto:vdbroeckb@gmail.com}{mail}} of via de GitLab-pagina: \underline{\url{https://gitlab.com/vdbroeckb/ebexamenhandleiding}}.\\
Opmerkingen over onze mening over burgerlijk ingenieurs, het vak, de cursus en de professor mogen gestuurd worden naar: \underline{\href{https://www.youtube.com/watch?v=dQw4w9WgXcQ}{mail}}.

\section*{\LaTeX}
De handleiding is geschreven in \LaTeX (uitgesproken: Latech) en is dus superieur.
Dit brengt met zich mee dat alle afbeeldingen vectorieel en dus heel gedetailleerd zijn.
Daarnaast zijn de formules veel leesbaarder, en is het makkelijker het verschil tussen hoofdletters en kleine letters te herkennen in symbolen.

De broncode is terug te vinden op de GitLab-pagina: \underline{\url{https://gitlab.com/vdbroeckb/ebexamenhandleiding}}. De code is vrij te gebruiken voor iedereen die elektrische schakelingen, formules en bodediagrammen wilt maken in \LaTeX. Als men zelf de code wilt aanpassen, kan men in de broncode in het bestand \textit{EBExamenHandleiding.tex} via \textit{$\backslash$solutionstrue} of \textit{$\backslash$solutionsfalse} bepalen of de oplossingen mee gegenereerd moeten worden.

De versie zonder oplossingen kan afgeprint worden om de oefeningen zelf op te lossen, en men kan dan de versie met oplossingen gebruiken om na te kijken.

\section*{Dankwoord}
De auteurs danken Rene Fekkes, Evert Provoost, Gilles Coremans, Ruben Van Laer,  Thomas Daniels, Arthur Bols en Arne Vermeulen voor enkele errata en aanvullingen.

Joseph Cunningham wordt bedankt voor zijn oplossing voor vraag 3.1 en zijn appendix over het lineaire model van een transistor.
